<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LinearLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:orientation="vertical"
    android:padding="10dp"
    android:background="@drawable/blue"
     >
<ScrollView 
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:scrollbarStyle="insideInset">
   <LinearLayout 
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent"
        android:orientation="vertical">
        
        
    <TextView android:textStyle="bold"
        android:layout_width="wrap_content"
        android:textSize="15dp"
        android:textColor="@color/black"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:text="यह भी एक कॉल डेबिट प्रसार के रूप में जाना एक बुल कॉल स्प्रेड, दो कॉल विकल्प हड़ताल की कीमतों से जुड़े एक तेजी रणनीति है:
\n1. पैसा में या बाहर का पैसा कॉल एक खरीदें.
\n 2 . आगे दूर पैसे से कॉल खरीदी से एक कॉल बेचें.
\n  ना व्यापारी निम्न काल्पनिक स्थिति में एक बुल कॉल स्प्रेड का प्रयोग करेंगे:

\n 1. एक व्यापारी $ 50 पर एक विशेष शेयर ट्रेडिंग पर बहुत तेजी है.
\n 2 . व्यापारी हाथ उनकी अधिकतम नुकसान से पहले जानना चाहते, जोखिम खिलाफ या तो या बस शेयर के मालिक से अधिक लाभ उठाने के लिए चाहता है.
\nN3 . व्यापारी शेयर $ 52.92 है लेकिन अगले 30 दिनों में नहीं की तुलना में अधिक $ 55.00 से ऊपर ले जाने की उम्मीद है."/>
    <ImageView 
        android:src="@drawable/bcs1"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="wrap_content"
       
        />
    <TextView android:textStyle="bold" 
        
        android:textColor="@color/black"
        android:layout_width="wrap_content"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:textSize="15dp"
        android:text="एक कॉल की खरीद - बेच एक कॉल

\n Given उन उम्मीदों, व्यापारी $ 0.60 के लिए कारोबार कर रहा है जो खरीद $ 52.50 कॉल विकल्प हड़ताल मूल्य का चयन करता है. इस उदाहरण के लिए, व्यापारी केवल 1 विकल्प अनुबंध (नोट: 1 अनुबंध 100 शेयरों के लिए है) खरीद लेंगे तो कुल लागत $ 60 ($ 0.60 x 100 शेयरों / अनुबंध) हो जाएगा.
\n
इसके अलावा, व्यापारी $ 55.00 पर बाहर का पैसा कॉल हड़ताल मूल्य आगे बेच देंगे. इस फोन की बिक्री करके, व्यापारी $ 18 ($ 0.18 x 100 शेयरों / अनुबंध) प्राप्त होगा. इस लेन - देन का शुद्ध प्रभाव व्यापारी $ 42 (- $ 18 प्राप्त भुगतान $ 60) का भुगतान किया गया है.
\n
इस स्थिति में, व्यापारी तेजी है: उदाहरण के लिए, मूल्य चार्ट (शेयर ऊपर की ओर बढ़ रहा है) बहुत तेजी से कार्रवाई से पता चलता है; व्यापारी स्टॉक पर तेजी होने के लिए अन्य तकनीकी या मौलिक कारणों का इस्तेमाल किया गया हो सकता है.
\n \n
जोखिम में निर्धारित और लाभ परिभाषित
एक बुल कॉल स्प्रेड खरीदा जाता है \When, व्यापारी तुरन्त वे संभवतः खो सकते हैं पैसे की अधिकतम राशि और वे कर सकते हैं पैसे की अधिकतम राशि को जानता है. अधिकतम नुकसान हमेशा विकल्प अनुबंध शून्य से बेचा ऑफ सेटिंग कॉल विकल्प से प्राप्त प्रीमियम के मालिक को भुगतान प्रीमियम है; इस उदाहरण में, $ 42 ($ 60 - $ 18).
\n
शेयर $ 5 या 50 डॉलर प्रति शेयर तक गिर जाता है या नहीं, कॉल विकल्प धारक ही वे विकल्प प्रसार ($ 42) के लिए भुगतान की गई राशि को खो देंगे. इस बार विकल्प व्यापार करने के लिए एक कारण के रूप में के बारे में चर्चा की जोखिम से परिभाषित लाभ है. इसी तरह, बुल कॉल स्प्रेड लाभ से परिभाषित के रूप में अच्छी तरह से है. व्यापारी इस व्यापार से कर सकते हैं अधिकतम $ 208 है. इस अधिकतम लाभ अगले पृष्ठ पर बुल कॉल स्प्रेड लाभ और हानि ग्राफ पर विस्तार से दिया जाता है गणना कैसे की जाती.
\n \n
बुल कॉल स्प्रेड सटीक भविष्यवाणी की आवश्यकता
\ एक विकल्प रणनीति और विकल्प हड़ताल कीमतों के चयन के बारे में NThe महत्वपूर्ण हिस्सा है, भविष्य के लिए व्यापारी के सटीक उम्मीदें है. व्यापारी शेयर ऊपर की ओर बढ़ते जाने की उम्मीद है, लेकिन केवल $ 1 उच्च है, तो $ 52.50 / 55.00 $ बुल कॉल स्प्रेड मूर्खता होगी खरीद. शेयर की कीमत में यह $ 20 या $ 52.49, चाहे कहीं भी $ 52.50 से नीचे है, तो समाप्ति पर, प्रसार की रणनीति बेकार समाप्त हो जाएगा क्योंकि यह है. एक व्यापारी शेयर $ 1 से अधिक कदम होगा कि उनकी भविष्यवाणी पर सही था, तो इसलिए, वे अभी भी खो दिया होता."/>
   
    </LinearLayout>
</ScrollView>
</LinearLayout><!-- From: file:/C:/Users/LENOVO/AndroidStudioProjects/KnowUrMarket/knowUrMarket/src/main/res/layout/bcsh.xml -->